[
    { "type": "offered", "question": "Шта је Blockchain?", "answers": { "true1": "је база података која се не налази на једном месту, већ је чине мање базе (блокови) које су међусобно дигитално повезани, а који садрже информације о дигиталним трансакцијама било које врсте", "false1": "игрица-слагање блокова", "false2": "је колекција података организованих за брзо претраживање и приступ", "false3": " је наука која се бави методима очувања тајности информација" } },
    { "type": "input", "question": "Ко је креирао први Blockchain?", "answers": { "true1": "Satoši Nakamoto", "true2": "Сатоши Накамото", "true3": "Satosi Nakamoto" } },
    { "type": "offered", "question": "Евиденција о трансакцијама?", "answers": { "false1": "само један човек на свету има своје посебне књиге и води засебну евиденцију трансакција, главна књига је једна, садржи све трансакције, јавна је и у власништву тог човека.", "false2": "свако на свету има своје посебне књиге и води засебну евиденцију трансакција, главних књига је много, садржи све трансакције, јавна је и у власништву свих.", "false3": "свако на свету има своје посебне књиге и води засебну евиденцију трансакција, главна књига је једна, садржи само одређене трансакције, јавна је и у власништву свих.", "true1": "свако на свету има своје посебне књиге и води засебну евиденцију трансакција, главна књига је једна, садржи све трансакције, јавна је и у власништву свих." } },
    { "type": "offered", "question": "Компресија података се често користи у складиштењу и преносу података. Претпоставимо да желите да користите компресију података заједно са шифровањем. Има ли више смисла:", "answers": { "false1": "Редослед није важан - било ко је у реду.", "true1": "Компресујте, а затим шифрујте", "false2": "Редослед није важан - ни један неће компресовати податке", "false3": "Шифрујте, а затим компресујте" } },
    { "type": "offered", "question": "Ако требате да направите апликацију која мора да шифрује више порука користећи један кључ, који метод шифровања треба да користите?", "answers": { "false1": "примените Encrypt-and-MAC сами", "false2": "примените MAC-then-Encrypt сами", "true1": "користите стандардну имплементацију једног од потврђених режима шифровања GCM, CCM, EAX or OCB.", "false3": "измислите свој начин рада и примените га" } },
    { "type": "offered", "question": "Шта је hash функција и која је њена вредност?", "answers": { "false1": "јесте вишеструко извршавање једног или више алгоритамских корака при једном извршавању алгоритма", "false2": "сваки алгоритам који подацима произвољне дужине додељује податке фиксне дужине,вредност коју враћа кеш функција зове се кеш вредност или кеш код", "false3": "сваки алгоритам који подацима произвољне дужине додељује податке фиксне дужине,вредност коју враћа хеш функција зове се флеш вредност или флеш код", "false2": "сваки алгоритам који подацима произвољне дужине додељује податке фиксне дужине,вредност коју враћа кеш функција зове се кеш вредност или кеш код", "true1": "сваки алгоритам који подацима произвољне дужине додељује податке фиксне дужине,вредност коју враћа хеш функција зове се хеш вредност или хеш код" } },
    { "type": "offered", "question": "Који од описа рударења(cryptocurrency mining) је тачан?", "answers": { "false1": "свако ко има довољно слабу графичку карту може да рудари", "true1": "процес вођење евиденције, који се врши уз помоћ процесорске снаге рачунара", "false2": "ископава руде, угља или других минерала из земље", "false3": "програми за рударење криптовалуте су: NiceHash, MinerGate, InstaGram, FaceMiner" } },
    { "type": "offered", "question": "Шта је тачно од наведеног за hash?", "answers": { "true1": "Два најпознатија стандарда који користе hash функцију су SHA-Secure, који генерише 160 битну вредост и MDA-Message, који генерише 128 битну вредност", "false1": "Hashing можемо дефинирати као мапирање неких мањих објеката у веће како бисмо их лакше успоређивали", "false2": "Постоји проблем који се назива корозија и последица је чињенице да овим поступком губимо информације и да се двије вриједности могу мапирати у исту hash вриједност", "false3": "Hash функције које имају униформну дистрибуцију вредности су добре hash функције" } },
    { "type": "offered", "question": "Шта важи за тежину рударења биткоина(Bitcoin difficulty)?", "answers": { "false1": "мера која се поново рачуна на сваких 16 блокова", "false2": "Дизајнирана је тако да је за рударење једног блока потребно око 10 дана", "true1": "мера која показује колико је тешко генерисати исправан хеш.", "false3": "то је мерило колико тешко је пронаћи нови блок у поређењу са најједноставнијим начином." } },
    { "type": "offered", "question": "Шта је од наведеног тачно за blockchain технологију?", "answers": { "false1": "троши малу количину електричне енергије јер рачунари, мање-више, непрестано раде на решавању једначина.", "false2": "цена bitkoina је има само успоне", "false3": "подразумева мале еколошке трошкове", "true1": "земље попут Исланда, са огромним залихама геотермалне енергије, постале су главна чворишта тзв. Bitcoin рударења" } }

]